鄭國漢獲嶺大續約五年 學生會感憤怒、遺憾 促校董清楚交待否則後果自負

嶺南大學校董會昨日正式宣佈，根據《嶺南大學條例》第15條1款，並諮詢諮議會意見後，議決通過續聘鄭國漢教授為嶺大校長。嶺大學生會今午發表聲明，指對鄭國漢續任校長感到憤怒與遺憾，他們要求校董會清楚交待續任理據、如何看待學生反對、回答學生問題，否則「後果自負」。

嶺大昨日透過學校網站公佈，續聘鄭國為校長五年的消息。鄭的5年新合約將於今年九月生效。嶺大校董會主席歐陽伯權指出，嶺大近年取得長足的發展，成績有目共睹。大學不同持分者、校董會及諮議會支持由鄭國漢繼續領導嶺大，是對他在任以來所取得的卓越成就的肯定。

今天中午，該校學生會在facebook專頁發表回應，指對校董會的決定深感憤怒及遺憾，該會對歐陽伯權對鄭國漢的讚譽絕不認同。該會聲明指，自2013年，校董會在「強烈反對聲音」下堅持委任梁粉鄭國漢為新校長，一眾「嶺南人」已感到憤怒。學生會指，鄭在任四年間，「劣跡斑斑，屢與學生為敵，只為威權服務，從不以學生為本。」該會羅列他支持兩任特首梁振英與林鄭月娥的行動與言論，又指他打壓言論由由，「政治打壓」前嶺大中文系教授陳雲，又於民主牆風波一事聯署聲討學生等，又指他在校政方面也不理想。

該會反對鄭國漢續任，又指嶺大整個校長遴選委員會的諮詢過程「毫無透明度可言」。

學生會引用《嶺南大學條例》附表2第7項，指「學生會會長無權參與審議教職員委任、晉升或個人事務」。他們反問，學生會長作為校董之一 ，卻無從得知遴選委員會，更遑論其他持份者能對如此重大校政進行監察或是參與？該聲明形容，校董會開會及交待會議進度的封閉的程度屬「荒謬絕倫」。嶺大學生要求校董會委派代表到嶺大校園舉辦公開論壇，回應學生及學生會三點：

一、交代續任鄭國漢具體理據，

二、如何看待眾多學生反對的聲音，

三、闡述校董會評選校長的準則，以及回答一眾學生的提問。

該聲明最後警告校董會，「不要再逃避學生聲音，公開向學生清楚交待一切，否則後果自負！」

後果自負 好撚驚呀

屌 好憤怒ar
上fb開專頁屌鳩佢先

一陣嬲得濟講左句粗口 比啲媒體影到
又公審番你地轉頭

其實讀Ling U先係人生贏家
間U出事都唔會紅得起
hea 下hea下又畢到業
文科大學多女食,唔使煲粥都有閪食
對紅底老細仲可以話自己紅底根正苗紅
對民主老細又可以話自已積極抗爭
排名於我如浮雲,工作能力最醒神
賤價搶job最超值,升職唔驚無畢直

所以話讀Ling U先係人生贏家

😂😂😂😂

其實有邊間U 既校長ok?

可以有咩後果? 佔領campus?

後果自負
係咪會叫本土派去掉磚

林鄭: